點解日本遊戲業同動漫有咁大關連，歐美就無？

成日用動漫風格，又有機戰呢D用動漫之中機械人既遊戲，又會出戀愛game，大細大廠都係咁。
反而歐美game就同graphics card公司關係密切，經常同Nvidia,AMD合作，買graphics card仲會送歐美game。
同樣都係整遊戲，點解會有咁大分別